中大year 1 engine仔同我入一入嚟

大家都知1130 final個分出咗，問過好多人，滿分100冇一個人高過30分
有見及此，小弟draft咗一份email打算send比Anthony So(Associate Dean of Student Affairs in the Faculty of Engineering)去appeal grade
我知有好多連登仔已經放棄咗呢科，仲好熱心咁狙擊麥博士，但係呢份email係想比真係有認真讀、擺過心機落去，為咗下年入到個好major嘅人去appeal，如果你都係好比心機但係個分低到hihi而覺得好唔抵嘅話，歡迎你一齊appeal
其他鍵盤戰士可以出返去，呢度冇你嘅事

一人一mail，多啲人send email先可以令faculty注意到個問題！

Draft如下，改一改就可以send，咁當然亦都歡迎大家自己加野
小弟英文差，如果有咩問題希望各位可以大方提出！

Anthony So個email: manchoso@se.cuhk.edu.hk

Grade Appeal Request for ENGG1130 Test 2

Dear Dr. So,

My name is Chan Siu Ming (student ID: 1155000000) and I am a year one board-based Engineering student. Last Saturday (May 23) I received the score of ENGG1130 Test 2 via Blackboard and I am not satisfied with the result. I believe there were some situations that were beyond my control that contributed to my low score. With utmost humbleness, I am writing to request that my written test 2 script to be reviewed and graded again.

I understand that Dr. Mak did his best helping us to obtain good grades and pass the course, I am also aware of the fact that Dr. Mak has been under great pressure throughout this term. I would like to express my appreciation to Dr. Mak’s contributions to this course, he is a patient and enthusiastic teacher. Under his instruction, I have gained a lot of useful knowledge in Multivariable Calculus.

However, I do not think I deserve a score of XX for test 2.

I worked extremely hard in this course and on this test. I know there are a lot of websites for students to pay and get the solutions for their homework from mathematics experts. However, I insisted on finishing all the assessments by myself and with my fellow students, on average, I usually spend xx days to finish one homework, and I received favorable scores. And so I have strong reasons to believe that I can handle this course and obtain a good grade as long as I try my best on every task, test, and exam.

In the preparation for the midterm test and the test 2, I revised for xx days in total, used up countless papers as scratch papers and notes, watched the Panopto videos and read the lecture notes on Blackboard over and over. Therefore, with my effort and based on the scores I obtained for the homework, I expected that I can obtain a score higher than xx that truly reflects my effort, instead of a score of xx.

Secondly, this year’s CGPA is very important to me. We board-based students have to compete with each other in order to get into our preferred engineering major next year. My first preference is xxx, I know it is not easy to be admitted to xxx therefore I worked very hard, hoping that I can become a xxx student in September.

For the above reasons, therefore, I am making a request that my written test 2 script to be checked and reviewed again, and the score to be raised. Thank you for considering my request and I apologize for any inconvenience caused.

Best Regards,
Chan Siu Ming
May 27, 2020

最後，已經嚟到最後一刻，N賤仔如果再唔去爭取嘅話就咩都冇，希望大家踴躍send email

幫手推

知唔知班nds幾分? 如果nds都得5 60 即係卷嘅問題

如果nds有8 90分 咁無得講 能力問題

Online exam唔洗你開cam 份份卷都出到勁難 又真係得一個hugo有問題?

召喚數學傻閪Hugo Mak

我地係要開cam架ching

就係驚如果班NDS好撚高分，咁拉curve我地都係死

但如果班nds好高分，咁姐係有人識，你地仲可以點嘈？

不過都係一嚿垃圾

ching邊間u
大把on9 prof開cam甚至要開咪考

第二句好真

可以偏幫nds

p.s. 唔係呢個course

班nds高分代表佢地能力高 唔通nds同local條curve分開咩

我識嘅non-local入面最高都係4字頭 唔識NDS所以唔知

可唔可以po份卷出嚟
我有興趣睇下

見好多人話如果nds高分姐係代表能力問題，咁我地有咩好嘈
或者咁講啦，以我自己為例，我知我當然冇nds咁top咁勁，但我認為差距唔至於咁大。
我自問有能力handle到呢科，功課真係自己做，真係識，雖然做好耐但係都唔低分嘅(幾分就唔講啦，廢事自爆)，而且真係有比心機落去溫習，考試嗰陣係feel到自己真係識做(如果你係要話我自我感覺良好，做錯哂都以為做啱，咁我真係冇嘢講)
最後見到個分第一下感覺真係接受唔到，跟住就一直諗點解會咁，明明真係識。
所以我先覺得真係有問題，真係要appeal

考試不嬲都係分高低
唔夠nds高分咪啫係能力唔夠
咁都可以投訴

而且我連點解比人扣到咁低分都唔知，想check下卷都好合理掛

自問
你到時咩grade咪反映你能力

其實都係覺得，自己好比心機溫，點解會係咁嘅分，功課、midterm都未試過低到咁。同埋自己真係有想入嘅major，要同人爭，我知自己唔夠人勁，所以好緊張啲grade

咁諗啦 當暫時未有變動 爭major個時都係同其他人比 即係又有類似拉curve嘅屬性 個分唔靚唔緊要 只要你比人高分 都爭到個位

更何況faculty 一定唔會比太多人出爛grade

我都係中大既
你既情況我上年都經歷過
其實真係唔洗太擔心
因為好多科 由其engine 都唔係付出咗就會有收獲
係你低分既同時 有好多人都係差唔多既情況
唔好強求太多 過到average 就得

P牌仔比唔到正皮你

有冇題目睇下呀
讀科垃圾N展都得30分

Sorry真係miss左

噉快出咗final?

冇人高過30？咪鳩吹喇。

我個fd local 53。

我話我知嘅人姐 你就話我鳩吹

咁係你識得人少。

Ching識咁多學霸朋友可唔可以介紹。

比個建議你，
汁下d英文， 精簡小小，
咁冗長d professor 9成會skip左佢

NDS
CNS

學霸
高材生

Sorry一時冇留意 下次會用返啱

所以咪叫數學傻閪ching介紹朋友

仲有nds都係蝗語

I would like to express my appreciation to Dr. Mak’s contributions to this course, he is a patient and enthusiastic teacher.
語帶雙關

物以類聚

好奇各位工程新生係唔係認為繼續比Hugo出功課出卷同改功課改卷無問題，我地花生小組在食花生既過程中，發現Hugo根本係__中既__，我地就完全唔放心比佢教啦。

等我地講下佢邊幾方面有問題啦~

============PART 1: Integrity============

a. IMO
感謝某位lecturer既答覆證實左我地食既花生係真既，Hugo的確在2015年國際數學奧林匹克香港選拔賽初賽（IMO Prelim）中涉嫌洩漏試卷比自己train既math team，事後IMO禁止Hugo參與任何IMO相關的訓練和比賽。而香港另外三大數學比賽——香港數學奧林匹克（HKMO）、香港青少年數學精英選拔賽和培正數學邀請賽亦同時永久blacklist Hugo。
呢件事佢好彩無上到報，但當年其他人的同情心，放過佢一馬，就被比到一個有洩漏試題前科既math trainner有機會入到嚟CU Engine教書兼且出卷

b. Journal
如果各位有追連登既post，你會發現Hugo喺我地開始討論佢嘅orcid 18分鐘後突然private左，好明顯佢orcid有問題。感謝萬能的google有backup，比我地發現到佢有幾篇journal係有問題

- Engineering Cell Surfaces via Liposome Fusion.
呢篇journal既Issue Date係14 Nov 2011，Author係Dutta D, Pulsipher A, Luo W, Mak H, Yousaf MN，Hugo當時仲讀緊中學，但佢在orcid認領為自己既作品（唔會係唔小心或疏於打理，睇埋後面）。
真。Hugo Mak既身分係一個2011年UG grad既York University學生。

- Minimization of Optical Rogue Waves Formation based on Hamiltonian approach
呢篇Journal既source係To Physics Journal, v. 1, (1), 2018，屬於Purkh
“Purkh is an open-access journal which means that all content is freely available without charge to the user or his/her institution. Users are allowed to read, download, copy, distribute, print, search, or link to the full texts of the articles in this journal without asking prior permission from the publisher or the author.
Moreover, Purkh charges a modest Purkh fee to authors that are based on a sliding scale, providing reduced rates for low and middle-income countries.”
好明顯係一個predatory journal（即係你比錢佢，就算係一篇垃圾佢都會幫你出，eg: "Get Me Off Your Fucking Mailing List" is an actual science paper accepted by a journal）有興趣既同學可以search下 “Giving Birth to Vectorial Coordinate Geometry” 呢篇都係under Purkh既MathLAB，佢篇文基本上就係prove下y=mx+c同y-y1=m(x-x1) 呢d中學野

- Tackling Geometry Problems in Mathematics Competition Hong Kong Joint School Society-Math Journal
無錯，Google顯示Hugo將HKJSMS newsletter中佢做左一條數mark為Journal，證明到Hugo的確精心打理過佢既orcid，如果唔係點會比佢入到orcid profile兼mark為journal？

讀得中大engine嘅差唔多啦

============PART 2: Grading============

呢一科係用absolute grading，Hugo有心可以刻意出到份卷好難/cut-off高到上天花板
- 從Homework 2可見，Hugo絕對有能力在呢件事熱度稍降後，將功課/考試回復到Homework 2的難度（甚至更高），或是和Homework 2一樣未學先做
- 關於absolute grading方面，理論上Hugo係可以做到咁樣嘅cut-off
A 100
A- 99
B 96-98
C 93-95
D+ 92
D 30-91
- 根據中大既「處理學生投訴程序」：對教師的學術判斷或評核持有異議而提出的投訴，則將不獲受理。
- 事實上，校方甚少會干預教師的學術判斷。
- 到時出左grade最多比你appeal，而所謂的上訴程序從來都冇同學諗得咁透明，而你覺得有用？龍門任Hugo搬架

係我就唔放心比佢改卷啦。唔知你有冇信心你在大大小小既Homework、Quiz、Midterm和Final入面一次都唔會被Hugo屈到？定係你相信 “Professor Anthony So, in his capacity of the Engineering Mathematics Subject Panel Convener, will monitor the teaching of the course. He will sit in the lectures and ensure the appropriateness of the assessments and fairness in grading.”？講多少少，ENGG1130一個course最少500人，Anthony有冇咁嘅心力毅力去睇哂咁多份卷或者course content有冇問題？如果唔係就唔洗專登搵一班teaching team嚟幫手啦？搵個人嚟cross check幾百份卷，我地就唔信Anthony有咁多時間同心機啦。
==================================

條路自己揀，_____。你想唔想要major？你甘心因為1130一科爛GPA而去唔到exchange兼攞唔到scholar？

我地成條team用左至少四日三夜搜證，希望工程系新生唔好將我地的血汗付諸東流。

以上所有說法皆有證據，感謝Google和佢既萬能backup，仲有某位lecturer提供的關鍵證據。

Justice must be done and upheld! (Mak, 2020)

Tony：「在戰隊hugo常常痛駡一些年輕選手，這再正常不過了，不過也有選手被激怒的時候，記得在一場熱身賽中場休息的時候，hugo前幾場打得很不自在，回到更衣室用水瓶怒砸一位才進戰隊的選手，當時很多隊友都已經無法容忍hugo的所作所為，再加上那些常被他欺辱的隊友，無法阻止的一幕發生了，至少有10人群毆了hugo，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的hugo更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時chris、tony這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止，好像一切與他倆無關。」

笑死
冇人過30 你話係就係啊？

係咪自己圍內d on9 小圈子ocamp group 問一句
然後上連登先發現物以類聚啊

There were some loser that were輸唔起
仲要話nds得50都唔正常
高你一半啊 要人人同你一樣咁廢先開心咩

林鄭：我問過市民 佢地對國安法是支持的

其實個重點唔係輸唔起
我都講過 我知自己冇nds咁勁咁top
所以都好努力 起碼過average
而且我功課同midterm都唔低分
正常都會expect自己唔會低分
唔知ching你有冇試過 但係付出同收獲唔成正比嗰陣真係會好頹

佢都轉咗去港大 你玩唔死佢

籮底橙都想見到陽光

呢樣我都知 唔係想玩死佢
正所謂凡事留一線 日後好相見
只係想攞返同自己付出成正比嘅回報

大個仔喇 要學識接受呢個世界付出唔等於有同等回報嘅事實 但你都可以去check下卷嘅睇下佢點改嘅

Ching講得好啱 其實道理嘅野有邊個唔明 不過心入面梗係唔係咁諗

1130 final 個分邊度check?

g持樓主，但係我覺得最少都要知道個分數statistics，再睇吓其他同學份卷嘅表現先再appeal都未遲

中大engine係出名難

我讀cs，yr1有30人轉科

功課深到nds唔識做

記得讀algor，有半班係repeat

利申：john呂，prof king時代

Blackboard出左幾日了

問題就係佢除左個分之外咩都冇得睇
rubric又冇 average又冇
冇頭冇尾咁唔知想點

我就係想入cs 想問係咪好難好辛苦？
雖然都唔知入唔入到唔想defer
仲諗住搵一個sem出去exchange
係咪冇可能？

唔知依加點

我讀果時個個通頂到pk

每科2星期一份assignment，你一個sem reg 5科都pk

nth c

hk no it